<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <MaxHitPoints.label>poin kesehatan maksimum</MaxHitPoints.label>
  <MaxHitPoints.description>poin kesehatan maksimum suatu benda. Ini menunjukan berapa banyak damage yang dapat diterima sebelum menjadi hancur.</MaxHitPoints.description>

  <Mass.label>berat</Mass.label>
  <Mass.description>Berat fisik suatu benda.</Mass.description>
  <Mass.formatString>{0} kg</Mass.formatString>

  <MarketValue.label>Harga pasar</MarketValue.label>
  <MarketValue.description>Harga pasar suatu benda. Harga transaksi akan disesuaikan berdasarkan kepandaian negosiasi, status hubungan, dan faktor kontekstual lain.</MarketValue.description>
  <MarketValue.formatString>${0}</MarketValue.formatString>

  <SellPriceFactor.label>pengandaan harga jual</SellPriceFactor.label>
  <SellPriceFactor.description>Faktor pengandaan di harga-harga barang yang kamu jual.</SellPriceFactor.description>

  <Flammability.label>Faktor mudah terbakar</Flammability.label>
  <Flammability.description>How easily an object catches fire and how quickly a fire will grow as it burns.</Flammability.description>

  <WorkToMake.label>jumlah kerja untuk dibuat</WorkToMake.label>
  <WorkToMake.description>jumlah kerja yang harus dilakukan untuk membuat sebuah barang, ketika semua materi dikumpulkan.</WorkToMake.description>

  <DeteriorationRate.label>tingkat pemburukan</DeteriorationRate.label>
  <DeteriorationRate.description>tingkat kecepatan untuk pemburukan sebuah benda ketika ditinggalkan di tempat terbuka, in average hit points of damage per day. Deterioration rate is also affected by things like weather, roofs, toxic fallout, or being left in shallow water.</DeteriorationRate.description>
  <DeteriorationRate.formatString>{0} / day</DeteriorationRate.formatString>

  <Beauty.label>keindahan</Beauty.label>
  <Beauty.description>Seberapa menyenangkan sebuah benda untuk dilihat. Barang indah memenuhi kebutuhan karakter akan keindahan.</Beauty.description>

  <Cleanliness.label>kebersihan</Cleanliness.label>
  <Cleanliness.description>Seberapa banyak sebuah benda mengkontribusi untuk niilai kebersihan suatu daerah.</Cleanliness.description>

  <Comfort.label>kenyamanan</Comfort.label>
  <Comfort.description>Seberapa nyaman suatu benda untuk diduduki atau ditiduri. Menggunakan benda nyaman memenuhi kebutuhan karatker akan kenyamanan.</Comfort.description>

  <Nutrition.label>Nutrisi</Nutrition.label>
  <Nutrition.description>Seberapa bernutrisi pangan tersebut.</Nutrition.description>

  <FoodPoisonChanceFixedHuman.label>kesempatan keracunan makanan</FoodPoisonChanceFixedHuman.label>
  <FoodPoisonChanceFixedHuman.description>Kesempatan untuk sebuah makanan pangan untuk meracuni pemakannya.</FoodPoisonChanceFixedHuman.description>

  <ShootingAccuracyTurret.label>keakuratan menembak</ShootingAccuracyTurret.label>
  <ShootingAccuracyTurret.description>Kesempatan dasar untuk tidak meleset per jarak sel. Kesempatan menembak juga dipengaruhi oleh banyak faktor lain. Penjelasan kesempatan jitu untuk sebuah tembakan bisa dilihat dengan cara menyeleksi sebuah penembak dan mengkursor ke sebuah target.</ShootingAccuracyTurret.description>


</LanguageData>
