<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <OutlanderCivil.label>Persatuan Pendatang Sipil</OutlanderCivil.label>
  <OutlanderCivil.description>Orang-orang ini telah tinggal di sini selama beberapa dekade atau abad, dan telah kehilangan sebagian besar teknologi yang membawa mereka ke dunia ini. Mereka biasanya bekerja dengan mesin sederhana dan mempertahankan diri dengan senjata mesiu yang canggih.\n\nMereka peduli dengan hal-hal praktis seperti perdagangan, kepercayaan, dan kelangsungan hidup.\n\nKelompok ini secara khusus sangat menghargai perilaku sipil.</OutlanderCivil.description>
  <OutlanderCivil.pawnsPlural>Pendatang</OutlanderCivil.pawnsPlural>
  <OutlanderCivil.leaderTitle>Dewan Utama</OutlanderCivil.leaderTitle>

  <OutlanderRough.label>Persatuan Pendatang Kasar</OutlanderRough.label>
  <OutlanderRough.description>Orang-orang ini telah tinggal di sini selama beberapa dekade atau abad, dan telah kehilangan sebagian besar teknologi yang membawa mereka ke dunia ini. Mereka biasanya bekerja dengan mesin sederhana dan mempertahankan diri dengan senjata mesiu yang canggih.\n\nMereka peduli dengan hal-hal praktis seperti perdagangan, kepercayaan, dan kelangsungan hidup.\n\nKelompok ini memiliki sedikit sifat kebiadaban dalam diri mereka.</OutlanderRough.description>
  <OutlanderRough.pawnsPlural>Pendatang</OutlanderRough.pawnsPlural>
  <OutlanderRough.leaderTitle>Dewan Utama</OutlanderRough.leaderTitle>

  <TribeCivil.label>Suku "Lembut"</TribeCivil.label>
  <TribeCivil.description>Orang-orang ini telah berada di sini sejak lama. Mungkin leluhur mereka jatuh di sini ribuan tahun yang lalu. Mungkin mereka selamat dari bencana yang menghancurkan peradaban teknologi di sini. Bagaimanapun, suku-suku ini sebagian besar adalah orang nomaden yang hidup dari tanah dengan menggunakan alat dan senjata primitif.\n\nMeskipun tampak lemah dalam hal teknologi, suku-suku ini bisa menjadi musuh yang berbahaya dan teman yang berharga karena keterampilan mereka dalam peperangan berteknologi rendah, jumlah mereka yang banyak, dan ketangguhan mereka.Suku ini secara khusus menjalani cara hidup yang lembut di mana mereka bisa. Mereka cukup \n\nterbuka untuk berdagang dan beraliansi, bahkan dengan orang-orang yang asing.</TribeCivil.description>
  <TribeCivil.pawnsPlural>Anggota Suku</TribeCivil.pawnsPlural>
  <TribeCivil.leaderTitle>Kepala Suku</TribeCivil.leaderTitle>

  <TribeRough.label>Suku "Buas"</TribeRough.label>
  <TribeRough.description>Orang-orang ini sudah lama berada di sini. Mungkin nenek moyang mereka jatuh di sini seribu tahun yang lalu. Mungkin mereka selamat dari bencana alam yang menghancurkan peradaban teknologi di sini. Bagaimanapun juga, suku-suku tersebut sebagian besar merupakan masyarakat nomaden yang hidup dari tanah dengan menggunakan peralatan dan senjata primitif.\n\nMeskipun mereka terlihat memiliki kelemahan teknologi, suku-suku tersebut dapat menjadi musuh yang berbahaya dan kawan yang berharga karena keahlian mereka dalam peperangan berteknologi rendah, jumlah, dan sifat "tahan banting" mereka.\n\nSuku khusus ini menghargai dominasi suka berperang; mungkin sulit untuk mengubah mereka menjadi sekutu.</TribeRough.description>
  <TribeRough.pawnsPlural>Anggota Suku</TribeRough.pawnsPlural>
  <TribeRough.leaderTitle>Kepala Suku</TribeRough.leaderTitle>

  <Pirate.label>Kelompok Lanun</Pirate.label>
  <Pirate.description>Sebuah konfederasi geng bajak laut (lanun) yang sepakat untuk lebih sering melawan orang luar daripada berkelahi satu sama lain.\n\nBajak laut tidak menabur, tidak membangun, dan jarang berdagang. Didorong oleh budaya darah dan kehormatan yang menghargai kekuatan dan kekejaman pribadi, mereka memperkaya diri mereka sendiri dengan menyerang dan merampok tetangga mereka yang lebih produktif.\n\nTingkat teknologi mereka sangat bergantung pada siapa yang berhasil mereka curi baru-baru ini. Kebanyakan mereka membawa senjata mesiu, meski ada juga yang lebih suka menikam korbannya dari jarak dekat.</Pirate.description>
  <Pirate.pawnsPlural>Kru</Pirate.pawnsPlural>
  <Pirate.leaderTitle>Bos</Pirate.leaderTitle>


</LanguageData>
