<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, with no opportunity needed -->

  <CameraDolly.label>Doli kamera</CameraDolly.label>
  <CameraDolly.helpText>Move the camera by clicking and dragging the MOUSE BUTTON 3 (middle button) or with the {Key:MapDolly_Up}-{Key:MapDolly_Left}-{Key:MapDolly_Down}-{Key:MapDolly_Right} keys.</CameraDolly.helpText>

  <CameraZoom.label>Perbesar/perkecil Kamera</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpText>gerakkan kamera dengan klik dan seret Tombol 3 di mouse (tombol tengah untuk scroll) atau dengan key {Key:MapDolly_Up}-{Key:MapDolly_Left}-{Key:MapDolly_Down}-{Key:MapDolly_Right}.</CameraZoom.helpText>

  <TimeControls.label>Kontrol Waktu</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpText>Kamu bisa mempercepat waktu.\n\nCobalah mengontrol waktumu dengan key {Key:TimeSpeed_Normal}, {Key:TimeSpeed_Fast}, dan {Key:TimeSpeed_Superfast}, atau dengan kontrol waktu di kanan bawah.</TimeControls.helpText>

  <Pause.label>Hentikan Sementara</Pause.label>
  <Pause.helpText>Tekan {Key:TogglePause} untuk menghentikan sementara game serta melanjutkannya kembali.\n\nKamu tetap bisa memberi perintah saat game dijeda.\n\nIngatlah! - jika keadaan menjadi tak terkendali, tekan saja {Key:TogglePause}!</Pause.helpText>

  <Stockpiles.label>Tempat Penyimpanan</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpText>Kolonimu membutuhkan tempat untuk menyimpan item. Tentukan sebuah tempat untuk mereka menyimpan item.\n\n Anda bisa membuat ZONA PENYIMPANAN di menu ARSITEK di kiri bawah.</Stockpiles.helpText>

  <Forbidding.label>Larang dan Perbolehkan</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpText>Koloni tidak akan berinteraksi dengan item yang ditandai TERLARANG.\n\nItem TERLARANG mempunyai tanda X. Pilih sebuah benda yang dilarang dan gunakan kontrol di bawah untuk memPERBOLEHKANnya.</Forbidding.helpText>

  <GrowingFood.label>Zona Penanaman</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpText>Untuk menanam tanaman pangan, tempatkan ZONA PENANAMAN di menu ARSITEK.\n\nZONA PENANAMAN hanya dapat ditempatkan di tanah subur.</GrowingFood.helpText>

  <EquippingWeapons.label>Dilengkapi Dengan Senjata</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpText>Kolonimu tiba dengan membawa beberapa persenjataan. Lengkapi mereka dengan persenjataan tersebut!\n\nPilih koloni kemudian klik kanan pada senjata yang ingin dipakai.</EquippingWeapons.helpText>

  <Alerts.label>Peringatan</Alerts.label>
  <Alerts.helpText>Peringatan di tepi kanan layar memberi tahumu tentang masalah yang harus diperhatikan.\n\nSelalu perhatikan peringatan tersebut.</Alerts.helpText>

  <Mining.label>Menambang</Mining.label>
  <Mining.helpText>Kamu bisa menentukan tempat untuk menambang dengan membuka menu ARSITEK dan memilih tab PERINTAHKAN.\n\nBeberapa blok yang dapat ditambang menghasilkan BAJA, EMAS, PLASTEEL, dan bahan berguna lainnya.</Mining.helpText>

  <WorkTab.label>Mengatur Pekerjaan</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpText>Kamu bisa mengatur perkerjaan masing-masing koloni di tab PEKERJAAN di kiri bawah layar.\n\nMereka akan selalu melakukan pekerjaan dengan prioritas tertinggi yang dapat mereka temukan.\n\nJika mereka tidak ditetapkan dengan jenis pekerjaan tertentu, atau jika mereka sibuk dengan tugas-tugas dengan prioritas lebih tinggi, maka pekerjaan itu tidak akan pernah selesai.</WorkTab.helpText>

  <ForbiddingDoors.label>Larang Pintu</ForbiddingDoors.label>
  <ForbiddingDoors.helpText>Kamu bisa LARANG pintu agar penjajah dan hewan jinak tidak dapat melewatinya.\n\nPerhatikan bahwa ini bukan kunci pintu. Pintu selalu terkunci, sehingga musuh tidak bisa lewat dengan mudah. Melarang hanya akan membuat koloni tidak bisa menggunakan pintu itu. Koloni yang "sakit mental" akan tetap menggunakan pintu itu meski dilarang.</ForbiddingDoors.helpText>

  <CoverAndShooting.label>Perlindungan dan Penembakan</CoverAndShooting.label>
  <CoverAndShooting.helpText>Hal terpenting yang harus dilakukan dalam pertarungan jarak jauh adalah menggunakan perlindungan.\n\nPerlindungan hanya berfungsi jika koloni menyentuhnya, dan perlindungan tersebut berada di antara kolonimu dan musuh.\n\nKamu bisa menempatkan kolonis di belakang sudut dinding. Mereka akan menyandar keluar untuk menembak.\n\nKebanyakan benda dapat digunakan sebagai perlindungan, tetapi beberapa benda lebih baik daripada yang lain. Bersembunyi di belakang pohon lebih baik daripada tidak ada perlindungan sama sekali, tetapi bersembunyi di belakang karung pasir lebih baik daripada menggunakan pohon.</CoverAndShooting.helpText>

  <FormCaravan.label>Bentuk Kafilah</FormCaravan.label>
  <FormCaravan.helpText>Kamu dapat membentuk kafilah (karavan) untuk mengirim kelompok orang bepergian melintasi planet ini!\n\nDi tab DUNIA pilih basis rumahmu dan klik tombol "bentuk kafilah".</FormCaravan.helpText>

  <AnimalTaming.label>Jinakkan Hewan</AnimalTaming.label>
  <AnimalTaming.helpText>Kamu bisa menugaskan kolonis untuk menjinakkan hewan liar dengan penanda JINAKKAN.\n\nKolonis akan menawarkan makanan kepada hewan dan mencoba menjinakkannya.\n\nHati-hati: Beberapa hewan bisa merespons dengan kekerasan jika upaya penjinakan gagal.</AnimalTaming.helpText>

  <AnimalTraining.label>Melatih Peliharaan</AnimalTraining.label>
  <AnimalTraining.helpText>Kamu bisa menugaskan hewan jinak untuk dilatih dalam keterampilan tertentu di tab LATIHAN-nya.\n\nHewan tidak bisa dilatih secara terus-menerus; mereka membutuhkan waktu jeda antara sesi pelatihan.</AnimalTraining.helpText>

  <InfoCard.label>Kartu Info</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpText>Kartu info menunjukkan statistik terperinci tentang setiap item, orang, atau konstruksi.\n\nPilih orang atau item dan buka kartu info mereka dengan tombol 'i' di panel inspeksi.</InfoCard.helpText>

  <StorageTab.label>Tab Penyimpanan</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpText>Kamu bisa mengatur stok dan bangunan penyimpanan dengan memilihnya dan membuka TAB PENYIMPANAN di atas panel inspektur kiri bawah.\n\nDi tab penyimpanan stok, kamu bisa memperluas kategori untuk mengizinkan atau melarang item tertentu. Klik segitiga di sebelah kiri nama kategori.\n\nKamu bisa mengubah PRIORITAS penyimpanan. Kolonis akan mengisi penyimpanan dengan prioritas lebih tinggi terlebih dahulu, dan memindahkan item dari prioritas lebih rendah ke prioritas lebih tinggi.</StorageTab.helpText>

  <HomeArea.label>Area Rumah</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpText>AREA RUMAH memberi tahu kolonis area mana yang harus dibersihkan dan di mana memadamkan kebakaran.\n\nTentukan AREA RUMAH dengan kategori Zona di bawah menu Arsitek.</HomeArea.helpText>

  <SpoilageAndFreezers.label>Pembusukan dan Freezer</SpoilageAndFreezers.label>
  <SpoilageAndFreezers.helpText>Sebagian makanan akan basi dalam waktu yang relatif singkat.\n\nUntuk mencegah hal ini, kamu bisa membuat Walk-in Freezer.\n\nUntuk membuatnya, buatlah ruangan yang tertutup, kemudian letakkan satu atau dua pendingin di dinding. Setel pendingin ke suhu target negatif.\n\nMakanan beku tidak akan rusak.</SpoilageAndFreezers.helpText>

  <Deterioration.label>Item Perlahan-lahan Rusak</Deterioration.label>
  <Deterioration.helpText>Barang-barang yang dibiarkan di luar ruangan akan perlahan-lahan rusak.\n\nJika kamu ingin menyimpan barang-barang dalam jangka panjang, simpanlah di ruangan yang beratap.</Deterioration.helpText>

  <HostilityResponse.label>Respon Terhadap Ancaman</HostilityResponse.label>
  <HostilityResponse.helpText>Kamu bisa mengatur bagaimana para kolonis secara otomatis merespons ancaman seperti hewan pemangsa.\n\nPilih dari mode LARI, SERANG, dan ABAIKAN di menu TUGAS.</HostilityResponse.helpText>

  <AllowedAreas.label>Allowed areas</AllowedAreas.label>
  <AllowedAreas.helpText>Para kolonis dan hewan koloni bisa ditugaskan ke AREA YANG DIIZINKAN. Ini melarang mereka untuk pergi ke tujuan di luar area yang diizinkan.\n\nIni bisa digunakan, misalnya, untuk melarang kolonis pergi ke luar.\n\nKamu bisa membuat beberapa area yang diizinkan dan menugaskannya ke kolonis dan hewan yang berbeda.\n\nBuat, hapus, dan tugaskan area yang diizinkan di tab BATAS.\n\nGambar area yang diizinkan di peta menggunakan penanda PERLUAS AREA YANG DIIZINKAN dan HAPUS AREA YANG DIIZINKAN di tab Arsitek.</AllowedAreas.helpText>

  <MedicalOperations.label>Operasi Medis</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpText>Untuk menugaskan operasi medis, seperti pengambilan organ atau pemasangan prostetik, buka tab KESEHATAN kolonis, lalu beralih ke sub-tab OPERASI.</MedicalOperations.helpText>

  <TimeAssignments.label>Waktu Kegiatan</TimeAssignments.label>
  <TimeAssignments.helpText>Kamu bisa mengatur waktu kegiatan yang dilakukan kolonis menggunakan tab BATAS.</TimeAssignments.helpText>

  <ManualWorkPriorities.label>Pekerjaan Prioritas Manual</ManualWorkPriorities.label>
  <ManualWorkPriorities.helpText>Salah satu bagian terpenting dari RimWorld adalah memilih pengaturan kerja yang baik untuk kolonis kamu.\n\nPengaturan kerja yang buruk dapat membuat pekerjaan penting tidak selesai dalam waktu yang lama sementara kolonis menghabiskan waktu untuk tugas yang tidak penting.\n\nUntuk memberikan lebih banyak kontrol atas pekerjaan yang dilakukan kolonis, kamu bisa menggunakan mode Prioritas Manual di tab KERJA.\n\nDalam mode ini, setiap kolonis memiliki nomor prioritas untuk setiap jenis pekerjaan. Kolonis akan melakukan pekerjaan prioritas 1 dari kiri ke kanan, kemudian pekerjaan prioritas 2 dari kiri ke kanan, dan seterusnya.\n\nPenggunaan cerdas dari pengaturan ini sangat penting untuk koloni yang besar dan terotomatisasi dengan baik.</ManualWorkPriorities.helpText>

  <GettingMoreTraders.label>Dapatkan Lebih Banyak Pedagang</GettingMoreTraders.label>
  <GettingMoreTraders.helpText>Lebih banyak karavan pedagang akan datang mengunjungi kamu jika kamu bersekutu dengan lebih banyak faksi.\n\nJika kamu tidak memiliki sekutu, tidak ada karavan yang akan mengunjungi.\n\nKamu juga bisa membayar sekutu untuk mengirim karavan dagang dengan menghubungi mereka melalui konsol komunikasi.</GettingMoreTraders.helpText>

  <InspectRoomStats.label>Inspek Statistik Ruangan</InspectRoomStats.label>
  <InspectRoomStats.helpText>Kamu bisa memeriksa tingkat keindahan, kekayaan, dan keindahan setiap ruangan menggunakan tombol INSPEK STATISTIK RUANGAN di bagian kanan bawah.</InspectRoomStats.helpText>

  <Outfits.label>Pakaian</Outfits.label>
  <Outfits.helpText>Kolonis akan secara otomatis mencoba mengenakan pakaian terbaru dan berkualitas tertinggi yang mereka bisa.\n\nKamu tidak perlu secara manual menugaskan setiap potong pakaian kepada kolonis (meskipun kamu bisa, jika kamu mau).\n\nUntuk menugaskan batasan berpakaian kepada kolonis, buka tab TUGAS, gunakan kotak dialog "Kelola pakaian" untuk merancang pakaian baru, lalu tugaskan pakaian tersebut kepada kolonis.</Outfits.helpText>

  <FirePreparation.label>Persiapan Pemadaman</FirePreparation.label>
  <FirePreparation.helpText>Kebakaran bisa dengan mudah membakar habis sebuah koloni. Untuk mengatasinya, kamu harus mempersiapkan diri sebelum kebakaran terjadi.
\nElemen desain ini dapat membantu mengurangi kerusakan akibat kebakaran:
\n1. Alih-alih membangun satu bangunan besar, bangun beberapa bangunan terpisah dengan ruang di antaranya.
\n2. Gunakan bahan yang kurang mudah terbakar. Kayu memang murah dan cepat - tetapi sangat mudah terbakar.
\n3. Bangun pemutus api untuk menghentikan kebakaran liar mendekati basis kamu. Sebuah strip lantai beton selebar 3 atau 4 sel umumnya akan menghentikan api yang mendekat.</FirePreparation.helpText>

  <HistoryTab.label>Tab Sejarah</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpText>Kamu bisa melihat catatan kekayaan kolonimu dari waktu ke waktu di tab SEJARAH di bagian bawah layar</HistoryTab.helpText>

  <ClickingMessages.label>Klik Notifikasi</ClickingMessages.label>
  <ClickingMessages.helpText>Kamu bisa klik notifikasi di kiri atas layar untuk langsung memusatkan kamera pada subjek yang berhubungan dengan notifikasinya.</ClickingMessages.helpText>

  <ShotAccuracyTooltip.label>Keterangan alat akurasi tembakan</ShotAccuracyTooltip.label>
  <ShotAccuracyTooltip.helpText>Kamu dapat melihat penghitungan pasti di balik keakuratan tembakan apa pun.\n\nUntuk melakukannya, pilih penembak, lalu arahkan mouse ke target. Tooltip akan menunjukkan peluang untuk melakukan pukulan, dan rincian kontribusi berbagai pengganda peluang untuk melakukan pukulan.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

  <FriendlyFireSafety.label>Tidak Ada "Friendly Fire"</FriendlyFireSafety.label>
  <FriendlyFireSafety.helpText>Friendly fire (tembakan kepada sesama koloni) tidak akan pernah terjadi jika penembak dekat dengan sekutu mereka.\n\nMisalnya, kamu bisa dengan menempatkan koloni yang menggunakan pedang tepat di depan penjajah yang menggunakan pistol. Penembak akan menembak di atas bahu temannya.\n\nIni adalah cara yang baik untuk menggabungkan petarung jarak jauh dan jarak dekat.</FriendlyFireSafety.helpText>


</LanguageData>
