<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, when opportunities arise -->
  <!-- Jika kamu menyelamatkan orang asing (yang bukan kolonimu) belum tentu mereka mau bergabung bersamamu  -->

  <ReformCaravan.label>Arahkan Karavan</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>Anda bisa mengarahkan karavan anda dengan menambahkan titik-titik tujuan melalui fitur ini di tab dunia. </ReformCaravan.helpText>

  <Rescuing.label>Selamatkan</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Untuk menyelamatkan orang yang jatuh dan terluka, pilih koloni yang sehat dan klik kanan pada orang yang terluka tersebut.\n\nJika kamu menyelamatkan orang asing (yang bukan kolonimu) belum tentu mereka mau bergabung bersamamu. Mungkin mereka pergi begitu saja setelah sembuh. jika kamu ingin menjamin mereka bergabung, tangkap dan perbudak mereka.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Tangkap</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Saat musuh sudah jatuh namun belum mati, kamu bisa TANGKAP mereka.\n\n Untuk menangkap musuh, pilih satu koloni, kemudian klik kanan pada musuh yang sudah jatuh dan tak berdaya, dan pilih TANGKAP.\n\n Kamu akan butuh kasur yang sudah bertandakan 'untuk tahanan'.</Capturing.helpText>

  <ShieldBelts.label>Sabuk Perisai</ShieldBelts.label>
  <ShieldBelts.helpText>Sabuk perisai menghentikan serangan jarak jauh masuk atau keluar. Mereka tidak berpengaruh pada serangan jarak dekat.\n\nUntuk melawan sabuk perisai, konsentrasikan banyak tembakan pada target, atau bertarung satu lawan satu.</ShieldBelts.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Interaksi Dengan Para Pedagang</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>Kamu bisa berbicara dengan orang yang mempunyai simbol tanda tanya ('?') di atas kepalanya.\n\n Pilih satu koloni dan klik kanan pada karakter yang mempunyai tanda tanya ('?') di atas kepalanya</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Draf Untuk Pertempuran</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Untuk mengontrol koloni secara langsung dalam perperangan, buat draf mereka dengan memilihnya dan tekan tombol Draf.\n\nKoloni yang direkrut hanya akan melakukan apa saja yang kamu perintahkan dan hanya dapat melakukan tindakan tempur.\n\nMereka yang dilengkapi senjata akan menggunakannya jika memungkinkan.\n\nJangan biarkan koloni direkrut selamanya - mereka akan kelaparan dan menjadi tidak bahagia.</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Bangun Suar Perdagangan Orbital</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Untuk mengirimkan barang/item atau perak ke pedagang orbital, kamu harus membangun sebuah SUAR PERDAGANGAN ORBITAL dan menempatkan stok barang di dekatnya.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>Hewan Tidak Akan Menerobos Pintu</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Hewan pemburu umumnya tidak akan menyerang pintu atau jungur yang tidak aktif.\n\nKamu dapat menghindari mereka dengan masuk ke dalam ruangan dan bersembunyi di balik tembok.\n\nMeskipun demikian, mereka tetap akan menunggumu.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>Tab Tagihan</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Untuk membuat koloni bekerja di meja produsen, pilih meja produsen dan buka TAB TAGIHAN. Di sini, kamu dapat menentukan makanan apa yang harus dimasak, benda apa yang harus dibuat, dan makhluk apa yang harus disembelih.</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Menggunakan Konsol Komunikasi</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Untuk berkomunikasi dengan konsol komunikasi, pilih satu koloni dan klik kanan pada konsol komunikasi.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>Kebutuhan Narkoba</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>Kamu bisa memeriksa keinginan kolonimu untuk menggunakan narkoba di tab KEBUTUHAN NARKOBA.\n\nSelama tingkat kebutuhan mereka berubah menjadi keadaan 'penarikan' yang dapat menimbulkan berbagai efek samping negatif.\n\nNamun, setelah cukup lama jauh dari narkoba, candu mereka akan narkoba akan berakhir dan kebutuhan narkoba akan hilang.</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>Kebijakan Narkoba</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Kamu dapat menugaskan koloni untuk meminum obat tertentu pada jadwal tertentu. Misalnya, kamu dapat meminta mereka untuk meminum obat pencegah infeksi secara teratur, atau minum bir setiap hari agar tetap bahagia.\n\nBuka tab TETAPKAN dan tekan tombol "Kelola Kebijakan Obat-obatan". Buat kebijakan obat baru. Kemudian, kamu dapat menetapkan kebijakan ini kepada koloni.\n\nPenjajah masih dapat menggunakan narkoba yang tidak termasuk dalam kebijakan mereka. Kamu bisa memberi tahu mereka apa yang harus dilakukan, tapi mereka punya hawa nafsu sendiri!</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>TV Untuk Orang Sakit</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>Orang sakit bisa menonton TV sambil berbaring di atas kasur mereka.</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>Tab Tahanan</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Lihat tab 'Tahanan' tahanan untuk mengatur bagaimana cara mereka diperlakukan.\n\nKamu bisa mengatur apakah mereka akan direkrut/diperbudak, diabaikan, atau dieksekusi, apakah mereka akan makan, dan jenis perawatan medis apa yang mereka dapatkan.\n\nKoloni yang bekerja sebagai sipir akan berinteraksi dengan para tahanan.</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Atur Tanaman Yang Ingin Ditanam</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Kamu bisa mengatur tanaman yang ingin ditanam di suatu zona penanaman. Kamu juga bisa menanam pohon! Cukup pilih zona penanaman, buka tab penanaman, dan pilih tombol "tanaman".</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>Pemusnahan Narkoba</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>Obat-obatan bisa bermanfaat, namun juga bisa menyebabkan kecanduan yang berbahaya.\n\nJika kamu ingin menghindari narkoba di kolonimu, kamu punya pilihan untuk memusnahkannya di api unggun.</DrugBurning.helpText>

  <DoorOpenSpeed.label>Kecepatan Membuka Pintu</DoorOpenSpeed.label>
  <DoorOpenSpeed.helpText>Pintu terbuka dengan kecepatan berbeda-beda, bergantung pada bahan pembuatnya.\n\nPeringatan: Pintu batu terbuka sangat lambat. Siapapun yang melewatinya akan diperlambat secara signifikan.</DoorOpenSpeed.helpText>

  <QueueOrders.label>Urutan Perintah</QueueOrders.label>
  <QueueOrders.helpText>Saat memberikan perintah kepada pion, Anda dapat mengantri beberapa perintah dengan menahan "shift". Hal ini juga berlaku ketika memberikan pekerjaan kepada pion yang belum direkrut.</QueueOrders.helpText>


</LanguageData>
