<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Klik untuk melompat ke masalah</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Risiko gangguan kecil</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Risiko gangguan besar</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Risiko gangguan ekstrem</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Kolonis ini berada dalam suasana hati yang buruk dan mungkin mengalami gangguan mental kecil kapan saja:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Kolonis ini berada dalam suasana hati yang sangat buruk dan mungkin mengalami gangguan mental besar kapan saja:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Kolonis ini mengalami stres kritis dan mungkin mengalami gangguan mental ekstrem (dan mungkin kekerasan) kapan saja:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Periksa tab Kebutuhan kolonis ini untuk melihat apa yang mengganggu mereka.\n\nUntuk membuat kolonis merasa lebih baik, Anda dapat melakukan hal-hal seperti membuatkan mereka makanan mewah, memberi mereka lebih banyak jam rekreasi per hari dan objek rekreasi yang lebih baik, menempatkan mereka di lingkungan yang indah, membiarkan mereka minum dan merokok, dan banyak lagi.</BreakRiskDescEnding>

  <ColonistNeedsRescue>Kolonis membutuhkan penyelamatan</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonis membutuhkan penyelamatan</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Kolonis ini terkapar di tanah:\n\n{0}\nKirim kolonis lain untuk menyelamatkan mereka dan membawanya kembali ke tempat tidur.\n\n(Untuk menyelamatkan, pilih kolonis lain, lalu klik kanan pada korban dan pilih Selamatkan.)</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Perlu pertahanan</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Anda telah berada di sini beberapa waktu dan mungkin telah terlihat. Serangan bajak laut akan segera dimulai.\n\nAnda harus mempersiapkan pertahanan, seperti karung pasir atau perangkap.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Perlu dokter</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Kolonis ini membutuhkan perawatan medis, tetapi Anda tidak memiliki kolonis sehat yang ditugaskan sebagai dokter.\n\n{0}\nTugaskan kolonis sehat ke jenis pekerjaan Dokter. Jika tidak diobati, luka mungkin tidak akan sembuh dengan baik dan dapat menjadi permanen.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Perlu penambang</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Anda telah menetapkan beberapa batu untuk ditambang, tetapi tidak ada kolonis yang memiliki jenis pekerjaan Penambangan.\n\nTugaskan kolonis ke jenis pekerjaan Penambangan.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Perlu pengawas</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Anda memiliki seorang tahanan, tetapi tidak ada kolonis yang memiliki jenis pekerjaan Pengawas.\n\nTugaskan kolonis ke jenis pekerjaan Pengawas.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Stok makanan rendah</LowFood>
  <LowFoodDesc>Anda sangat kekurangan makanan.\n\n    Stok makanan dalam penyimpanan: {0}\n    Kolonis dan tahanan yang mendapatkan makanan: {1}\n    Hari makanan dalam penyimpanan: {2}\n\nTanam, beli, temukan, atau bunuh beberapa makanan.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Stok obat rendah</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Anda hanya memiliki {0} obat yang tersisa dalam penyimpanan.\n\nBeli lebih banyak obat dari pedagang.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Anda tidak memiliki obat yang tersisa dalam penyimpanan.\n\nBeli lebih banyak obat dari pedagang.</NoMedicineDesc>

  <NeedColonistBeds>Perlu tempat tidur kolonis</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Anda memiliki lebih banyak kolonis daripada tempat tidur kolonis. Seseorang akan kekurangan tempat untuk tidur.\n\nBuat lebih banyak tempat tidur, atau ubah tempat tidur tahanan menjadi tempat tidur kolonis.\n\nJika Anda tidak memiliki sumber daya, tempat tidur tidur gratis dan dapat ditempatkan secara instan.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Pemburu kekurangan senjata jarak jauh</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Seorang kolonis ditugaskan sebagai pemburu tetapi tidak memiliki senjata jarak jauh.\n\nMereka tidak akan berburu sampai mereka membawa senjata jarak jauh.</HunterLacksWeaponDesc>

  <AlertTatteredApparel>Pakaian robek</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Kolonis ini mengenakan pakaian robek, yang membuat mereka sedih:\n\n{0}\nDapatkan mereka pakaian yang tidak begitu rusak.\n\nAnda dapat menjahit pakaian di meja jahit, atau membelinya dari pedagang.</AlertTatteredApparelDesc>

  <AlertUnhappyNudity>Ketidakpuasan telanjang</AlertUnhappyNudity>
  <AlertUnhappyNudityDesc>Kolonis ini telanjang dan tidak senang tentang hal itu:\n\n{0}\nDapatkan mereka beberapa pakaian.\n\nAnda dapat menjahit pakaian di meja jahit, atau membelinya dari pedagang.</AlertUnhappyNudityDesc>

  <Starvation>Kekurangan makanan</Starvation>
  <StarvationDesc>Kolonis ini kelaparan:\n\n{0}\nDapatkan mereka makanan.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Kekurangan makanan hewan</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Hewan koloni ini kelaparan:\n\n{0}\nDapatkan mereka makanan.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Kelelahan</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Kolonis ini kelelahan dan perlu istirahat:\n\n{0}\nDapatkan mereka istirahat. Mereka akan membutuhkan tempat tidur yang ditandai untuk penggunaan kolonis. Juga, pastikan mereka tidak sedang dalam keadaan dikerahkan.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Perlu hopper makanan</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Anda memiliki dispenser nutrisi tanpa hopper di sampingnya.\n\nUntuk berfungsi, dispenser harus menarik dari hopper yang berdekatan yang diisi dengan makanan mentah.\n\nBangun hopper yang berdekatan dengan dispenser.</NeedFoodHopperDesc>

  <NeedMealSource>Perlu sumber makanan</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Anda tidak memiliki cara untuk menyiapkan makanan yang layak dari makanan mentah.\n\nBangun kompor, api unggun, atau dispenser nutrisi.\n\n(Itu tidak dapat berada di sel penjara, jika tidak kolonis tidak dapat menggunakannya.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedJoySource>Perlu variasi rekreasi</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Hanya ada {0} jenis rekreasi yang berbeda tersedia di {1}, tetapi pada tingkat harapan saat ini ({2}), kolonis membutuhkan {3} jenis rekreasi yang berbeda untuk tetap puas. Sediakan variasi rekreasi dengan menyediakan jenis rekreasi baru yang berbeda.\n\n{4}\n\n{5}\n\nCatatan: Anda dapat memeriksa jenis rekreasi dari item mana pun di halaman statistiknya, yang dapat diakses dengan tombol 'i'.</NeedJoySourceDesc>
  <AvailableRecreationTypes>Jenis rekreasi yang tersedia</AvailableRecreationTypes>
  <MissingRecreationTypes>Jenis rekreasi yang hilang</MissingRecreationTypes>
  <CurrentExpectationsAndRecreation>Pada harapan saat ini ({0}), setiap toleransi turun sebesar {1} per hari terjaga. Memiliki {2} jenis rekreasi disarankan.</CurrentExpectationsAndRecreation>
  <bored>bosan</bored>

  <Boredom>Kebosanan</Boredom>
  <BoredomDesc>Orang-orang ini membutuhkan rekreasi atau ditugaskan untuk rekreasi, tetapi bosan dengan setiap sumber rekreasi yang tersedia:\n\n{0}\n\nDapatkan mereka lebih banyak variasi rekreasi.\n\nJenis rekreasi yang saat ini tersedia untuk {PAWN_labelShort}:\n\n{2}</BoredomDesc>

  <NeedBatteries>Perlu baterai</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Anda memiliki generator solar atau angin, tetapi tidak ada baterai. Ini berarti Anda akan kehilangan daya setiap kali matahari terbenam atau angin berhenti.\n\nBangun satu atau dua baterai untuk menjamin daya yang berkelanjutan.</NeedBatteriesDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Pemburu memiliki senjata jarak jauh</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Seorang kolonis Anda memiliki sifat kepribadian Pemburu, tetapi sedang membawa senjata jarak jauh. Ini akan membuat mereka sangat tidak senang.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUser HasRangedWeapon>Pengguna perisai memiliki senjata jarak jauh</ShieldUser HasRangedWeapon>
  <ShieldUser HasRangedWeaponDesc>Seorang kolonis Anda memiliki sabuk perisai dan sedang membawa senjata jarak jauh. Mereka tidak akan dapat menembakkan senjata mereka melalui perisai (kecuali pada target yang sudah menyentuh mereka).</ShieldUser HasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Perlu proyek penelitian</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Anda memiliki peralatan untuk melakukan penelitian tetapi belum memilih proyek.\n\nBuka menu penelitian dan pilih proyek.</NeedResearchProjectDesc>

  <ColonistsIdle>{0} kolonis menganggur</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Kolonis ini sedang berjalan-jalan tanpa tujuan:\n\n{0}\nAnda sebaiknya menemukan sesuatu yang produktif untuk mereka lakukan.</ColonistsIdleDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Kolonis membutuhkan perawatan</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Kolonis ini membutuhkan perawatan medis. Tanpa itu, mereka mungkin mati karena luka mereka, atau luka mereka mungkin menjadi permanen.\n\n{0}\nRawat mereka dengan mengirim mereka ke tempat tidur medis.\n\n(Pertama, tetapkan tempat tidur medis dengan memilihnya dan mengubahnya menjadi tempat tidur medis. Kemudian, pilih kolonis yang terluka dan klik kanan pada tempat tidur medis untuk menjadikannya pasien.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Kolonis ini menderita hipotermia.\n\n{0}\nPastikan pakaian mereka sesuai untuk musim dan bahwa ruang dalam dipanaskan dengan baik.</AlertHypothermiaDesc>

  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pasien menunggu operasi medis</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Pasien ini menunggu operasi medis:\n\n{0}\nPastikan Anda memiliki semua alat medis yang diperlukan dan dokter yang tersedia.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Api!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Ada api di area rumah.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Darurat medis</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Orang-orang berada dalam risiko kematian karena penyakit parah:\n\n{0}\nPastikan mereka mendapatkan perawatan medis terbaik yang mungkin.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Orang-orang berada dalam risiko kematian karena penyakit parah:\n\n{0}\nJika memungkinkan, pertimbangkan untuk mengamputasi atau mengganti anggota tubuh yang terinfeksi untuk menjaga kolonis tetap hidup.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Billiard membutuhkan ruang</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Salah satu meja billiard Anda berdekatan dengan penghalang yang akan mencegah kolonis menggunakannya.\n\nMeja billiard membutuhkan ruang yang jelas di sekelilingnya di semua sisi agar dapat digunakan.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Pemburu memiliki perisai dan senjata jarak jauh</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Seorang pemburu Anda menggunakan senjata jarak jauh dan mengenakan sabuk perisai yang mencegah penembakan jarak jauh.\n\nMereka tidak akan dapat berburu kecuali perisai dilepas.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

  <NeedWarmClothes>Perlu pakaian hangat</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Setidaknya {0} kolonis Anda akan kekurangan pakaian hangat ketika musim dingin tiba.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Semua kolonis Anda akan kekurangan pakaian hangat ketika musim dingin tiba.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>Suhu luar akan mencapai {0}.\n\nAnda dapat menjahit pakaian hangat di meja jahit, atau membelinya dari pedagang.</NeedWarmClothesDesc2>

  <ImmobileCaravan>Karavan tidak bergerak</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Karavan Anda tidak bergerak karena membawa terlalu banyak.\n\nAnda dapat membuat karavan bergerak lagi dengan meninggalkan beberapa barang di tab BARANG.</ImmobileCaravanDesc>

</LanguageData>
