<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Peaceful.label>Damai</Peaceful.label>
  <Peaceful.description>Membangun komunitas di lingkungan yang aman.\n\nDisarankan untuk: Pemain yang ingin fokus pada aspek pembangunan komunitas di RimWorld.\n\nMode ini menonaktifkan peristiwa ancaman besar, tetapi tantangan seperti penyakit, gangguan mental, dan hewan gila masih dapat terjadi.</Peaceful.description>

  <Easy.label>Santai</Easy.label>
  <Easy.description>Membangun koloni, sambil tetap merasakan sedikit bahaya.\n\nDisarankan untuk: Pemain yang baru memulai jenis permainan ini, dan pemain yang ingin membangun koloni yang sempurna.\n\nAncaman besar muncul, tetapi lebih lemah dibandingkan mode lain. Beberapa peristiwa yang sangat berbahaya dinonaktifkan.</Easy.description>

  <Medium.label>Seimbang</Medium.label>
  <Medium.description>Membangun komunitas sambil menghadapi ancaman berbahaya.\n\nDisarankan untuk: Pemain berpengalaman dalam permainan strategi yang baru pertama kali bermain RimWorld, atau pemain RimWorld terampil yang ingin memiliki ruang untuk mengejar tujuan yang lucu atau aneh.\n\nAda ruang untuk tumbuh dan berkembang, tetapi ini masih planet yang berbahaya.</Medium.description>

  <Rough.label>Tangguh</Rough.label>
  <Rough.description>Berjuang untuk bertahan hidup di planet yang kasar dan sulit.\n\nDisarankan untuk: Pemain yang berpengalaman dengan RimWorld, yang ingin bermain dalam cerita yang penuh tantangan yang memerlukan keterampilan untuk bertahan hidup.\n\nAkan ada saat-saat baik dan buruk; kemenangan dan tragedi. Semua ini untuk drama.</Rough.description>

  <Hard.label>Brutal</Hard.label>
  <Hard.description>Hadapi tantangan bertahan hidup yang brutal. Harga untuk bertahan hidup adalah darah.\n\nDisarankan untuk: Pemain berpengalaman yang ingin merasakan ujian besar dan pengorbanan.\n\nSukses di level ini membutuhkan strategi yang beragam, persiapan yang disiplin, dan keberuntungan. Ancaman bisa meningkat dan bergabung dengan cara yang sangat kejam. Bahkan jika Anda bermain dengan baik, beberapa tantangan akan mustahil untuk diatasi tanpa kehilangan.</Hard.description>

  <Extreme.label>Neraka</Extreme.label>
  <Extreme.description>Gunakan penguasaan setiap keterampilan RimWorld hanya untuk kesempatan bertahan hidup dalam ujian yang mengerikan melawan dunia yang kejam dan tidak adil.\n\nDisarankan untuk: Pemain berpengalaman yang ingin menghadapi tantangan yang brutal dan tidak adil di mana bahkan keterampilan hebat pun tidak dapat mencegah kematian.\n\nLevel ini tentang menghadapi kehilangan, karena mencegahnya adalah hal yang mustahil. Anda akan menghabiskan banyak waktu berjuang dengan luka dan pemulihan, dan Anda akan perlu mengorbankan orang dan hal-hal yang Anda cintai. Tantangan yang tidak adil dan kematian yang tidak terduga bisa datang kapan saja.</Extreme.description>

</LanguageData>
